\SetVersePairs(2){
  {\item \VSup{3}Beáti qui custódiunt iu\MediatioE{dí}[cium,] et fáciunt iustítiam in omni \TerminatioEII{tém}pore.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{3}Felizes os que guardam seus pre\MediatioE{cei}[tos] e praticam a justiça em todo o \TerminatioEII{tem}po!~\Responsorium},
  {\item \VSup{4}Meménto nostri, Dómine, in beneplácito pópuli \MediatioE{tu}[i,] vísita nos in salutári \TerminatioEII{tu}o.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{4}Lembrai-vos, ó Senhor, de mim lem\Flexa*{brai}[-vos,] pelo amor que demonstrais ao vosso \MediatioE{po}[vo!] Visitai-me com a vossa salva\TerminatioEII{ção}!~\Responsorium},
  {\item \VSup{6}Peccávimus cum pátribus \MediatioE{no}[stris,] iniúste égimus, iniquitátem \TerminatioEII{fé}cimus.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{6}Pecamos como outrora nossos \MediatioE{pais}[,] praticamos a maldade e fomos \TerminatioEII{ím}pios.~\Responsorium},
  {\item \VSup{8}Et salvávit eos propter nomen \MediatioE{su}[um,] ut notam fáceret poténtiam \TerminatioEII{su}am.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{8}Mas salvou-os pela honra de seu \MediatioE{no}[me,] para dar a conhecer o seu po\TerminatioEII{der}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{44}Et vidit tribulatiónem e\MediatioE{ó}[rum,] cum audívit clamórem e\TerminatioEII{ó}rum.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{44}Mas o Senhor tinha piedade do seu \MediatioE{po}[vo,] quando ouvia o seu grito na afli\TerminatioEII{ção}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{45}Et memor fuit testaménti \MediatioE{su}[i,] et pænítuit eum secúndum multitúdinem misericórdiæ \TerminatioEII{su}æ.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{45}Lembrou-se então da Aliança em seu fa\MediatioE{vor} e no seu imenso amor se como\TerminatioEII{veu}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{47ab}Salvos nos fac, Dómine Deus \MediatioE{no}[ster,] et cóngrega nos de nati\TerminatioEII{ó}nibus.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{47ab}Salvai-nos, ó Senhor, ó nosso \MediatioE{Deus}[,] e do meio das nações nos congre\TerminatioEII{gai}!~\Responsorium},
  {\item \VSup{47cd}Ut confiteámur nómini sancto \MediatioE{tu}[o,] et gloriémur in laude \TerminatioEII{tu}a.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{47cd}Para ao vosso santo nome agrade\MediatioE{cer} e para termos nossa glória em vos lou\TerminatioEII{var}!~\Responsorium}
}